---
page: index
name: intro-part-two
title: القيمة المضافة
lang: ar
---
تجدر الإشارة إلى أن قاعدة البيانات هذه قد تمثل مدى استهداف المنشآت الطبية - لم تضمين  سوى الحوادث التي تمكن من خلالها الأرشيف اليمني من تحديد الوثائق والتحقق منها بشكل مستقل.

تتمثل القيمة المضافة من نشر هذه المجموعة أنه تم التحقق من الوثائق بشكل مستقل وتمت هيكلتها وتوحيدها وتجميعها ضمن قائمة حوادث. وقد زُوِدت قاعدة البيانات بمعلومات وصفيّة إضافيّة تجعلها قابلة للبحث؛ ما يحقق فائدة أكبر للصحفيين والمحامين ومراقبي حقوق الإنسان والمحققين من أجل أعمال الإبلاغ عن انتهاكات حقوق الإنسان والدعوة للمحاسبة.
